[高汁post]創業討論區

今時今日仲打工。。。

2017年打後既年代主張共創經濟

所以只要召集四類人才就可以創業

1.諗野主導
2.狗主導
3.上帝主導
4.巴渣主導

諗野主導:

通常係一堆未畢業既大專生，未被社會洗禮，腦內不斷有天馬行空/新奇/on9既想法，而哩d on9想法如果可行的話，係最撚搵到錢。
例如之前有條粉腸賣空氣，竟然有人買。

狗主導:

通常係一堆返工返到成隻狗咁，日日返工放工唔知做乜柒，俾殘酷既社會洗禮，無目標，無大志，志願安穩生活。(但有工作經驗)

上帝主導:

通常係一堆好撚精明既消費者，對於價格好敏感，1蚊2蚊都計到足，d咩合理化煙幕等等都呃唔撚到哩類人。(顧客就是上帝)

巴渣主導

通常係一堆成日屌鳩你既人，日日煩鳩你，唔俾你有半點拖延。

召集完哩4類人之後就黎到創業結構

係市場學黎講創業有七個步驟

1. Situation Analysis
2. E-marketing Strategic Planning
3. Objectives
4. E-marketing Strategy
5. Implementation Plan
6. Budget
7. Evaluation plan

自己查下係乜鳩野黎就ok

清楚完創業結構之後就黎到市場調查

1.第一手資料
2.第二手資料
3.第三手資料

可能有人覺得都係個d搵人做問卷個d on9野，咁就錯撚哂。
要具體到留意哂所有細節同潛在風險先得
詳細可以參考下雞記(kfc)開鋪前點樣分析市場，google下就有。

清楚市場調查之後就黎到創業資金

香港創業其實唔差。
通常有哂計劃書等等
就可以申請哂d資助
唔撚洗自己出錢。
詳情有懶人包

有d係貸款黎，小心d。
純資助就保良局個個都ok。

清楚創業資金之後就黎到模仿階段

模仿成功既企業
通常成功既企業已經做左好撚多市場調查，有出色既宣傳技巧等等
你跟住佢地做再改少少變自己野就ok
詳情可以睇返麥當勞創業史
kfc開鋪前總係會做極大量具體既調查先開
開鋪既每個地方都有極大迴響
然後m記好仆街咁kfc開係邊佢就開係邊
所以抄鳩人雖然好狗但係係極快速既捷徑。

清楚模仿階段就黎到吸收前人失敗經驗

自己失敗係好on9既事
大把失敗例子俾你參考你都失敗未好撚on9
所以睇多d人失敗既例子而唔係成功既例子
成功既人會將自己d父幹母幹收撚埋
講到乜都靠自己咁到頭來係有家底支撐
所以係要睇人點仆街，自己就唔會咁易仆到

最常見例子

:[話唔想打工所以創業，因為時間彈性d]

on99，創業其實仲撚辛苦，可能24小時都拎緊黎做野

:[話自己有獨特idea，唔想俾人偷料]

on99，你個腦特別構造咩，知唔知出面有堆人返工就係不停諗idea，你既所謂獨特idea其實一早俾人用撚左你都唔知啦。

:[唔敢抄人，驚俾連登仔屌]

on99，叫撚左你抄完自己再改變下變做自己既野，無人叫你搬字過紙抄

:[有拖延症，行動唔到]

on99，一開波未叫左你搵個巴渣fd煩撚到你肯做野為止，搵唔到我收你50蚊一日，日日轟鳩你轟到你做野為止(等睇頂爛市)

最後，起左個頭就慢慢經營落去，唔撚好心急

磚已拋，希望引到玉

講完

幫緊你地搵錢

資料幾詳盡
正皮先

好認同樓主話要睇人失敗史嗰段

nice

做4個人既老細定做4個其中一個？